# 一些描述性标题。
# 版权所有 (C) 2025 软件包版权持有者
# 本文件在相同许可下分发，作为 PACKAGE 软件包的一部分。
# 第一作者 <EMAIL@ADDRESS>, 2025.
# 
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: PACKAGE VERSION\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2025-06-22 15:42+0100\n"
"PO-Revision-Date: 2025-06-21 15:38+0100\n"
"Last-Translator: U-YOGA-PRO-7\\Henrique Lin <henrique.lin99@gmail.com>\n"
"Language-Team: Chinese (simplified)\n"
"Language: zh_CN\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"

#: apa7_bib_validator.py:195
msgid "Thesis/Dissertation"
msgstr "硕士/博士论文"

#: apa7_bib_validator.py:202
msgid ""
"Use curly apostrophe (’)[U+2019] in “Master’s thesis”, not straight (')"
"[U+0027]."
msgstr "在“Master’s thesis”中使用卷曲撇号 ’(U+2019)，而不是直撇号 '(U+0027)。"

#: apa7_bib_validator.py:205
msgid "After thesis-type bracket you need ']. ' before institution."
msgstr "在学位类型括号后，需要在院校名称前使用 ‘]. ’。"

#: apa7_bib_validator.py:211
#, python-brace-format
msgid "Thesis title must be italicized: '{title}'"
msgstr "论文标题必须使用斜体：'{title}'"

#: apa7_bib_validator.py:214
msgid "Book Chapter"
msgstr "书籍章节"

#: apa7_bib_validator.py:228
#, fuzzy
msgid ""
"Book chapter must be \"In Editor(s) (Ed.), Book Title (pp. xx–xx). Publisher."
"\""
msgstr "书籍章节必须采用 “In 编辑 (Ed.), 书名 (pp. xx–xx). 出版社.” 格式。"

#: apa7_bib_validator.py:233
msgid "Editors list must include '&' before last editor."
msgstr "编辑列表中最后一位编辑姓名前必须包含 “&”。"

#: apa7_bib_validator.py:235
#, python-brace-format
msgid "Book title must start with a capital: '{book_title}'"
msgstr "书名必须以大写字母开头：'{book_title}'"

#: apa7_bib_validator.py:239
msgid "Book title must be italicized."
msgstr "书名必须使用斜体。"

#: apa7_bib_validator.py:242 apa7_bib_validator.py:337
#, fuzzy
msgid "Use en-dash (–)[U+2013], not hyphen (-)[U+002d], in page ranges."
msgstr "页码范围中请使用短破折号 “–”(U+2013)，而不是连字符 “-”（U+002d）。"

#: apa7_bib_validator.py:251
#, python-brace-format
msgid "Page start ({sp}) must be less than end ({ep})."
msgstr "起始页 ({sp}) 必须小于结束页 ({ep})。"

#: apa7_bib_validator.py:253
msgid "Publisher missing."
msgstr "缺少出版社。"

#: apa7_bib_validator.py:256
msgid "Edited Book"
msgstr "编辑书籍"

#: apa7_bib_validator.py:270
msgid "Edited book must be \"Author. (Ed.). (YYYY). Title. Publisher.\""
msgstr "编辑书籍格式必须为 “作者. (Ed.). (YYYY). 书名. 出版社.”"

#: apa7_bib_validator.py:277
msgid "Edited-book title must be italicized."
msgstr "编辑书籍标题必须使用斜体。"

#: apa7_bib_validator.py:280
msgid "Journal Article"
msgstr "期刊文章"

#: apa7_bib_validator.py:294 apa7_bib_validator.py:396
msgid "Missing '(YYYY).' block."
msgstr "缺少 “(YYYY).” 部分。"

#: apa7_bib_validator.py:301
msgid "Cannot split title and source on punctuation."
msgstr "无法根据标点符号区分标题和来源。"

#: apa7_bib_validator.py:315
#, fuzzy
msgid "Source must be 'Journal, Volume(Issue), pp–pp.'"
msgstr "来源格式必须为 “期刊名, 卷号(期号), 起始页–结束页.”"

#: apa7_bib_validator.py:322
#, python-brace-format
msgid "Journal title must be italicized: '{journal}'"
msgstr "期刊名称必须使用斜体：'{journal}'"

#: apa7_bib_validator.py:331
#, python-brace-format
msgid "Journal title word not capitalized: '{should_cap}'"
msgstr "期刊名称单词未大写：'{should_cap}'"

#: apa7_bib_validator.py:334
#, python-brace-format
msgid "Volume must be italicized: '{vol}'"
msgstr "卷号必须使用斜体：'{vol}'"

#: apa7_bib_validator.py:341
msgid "Use en-dash (–)[U+2013], not hyphen (-)[U+002d], in issue ranges."
msgstr "期号范围中请使用短破折号 “–”(U+2013)，而不是连字符 “-”（U+002d）。"

#: apa7_bib_validator.py:353
msgid "Page numbers must be positive."
msgstr "页码必须为正数。"

#: apa7_bib_validator.py:355
#, python-brace-format
msgid "Start page ({sp_i}) > end page ({ep_i})."
msgstr "起始页 ({sp_i}) 大于结束页 ({ep_i})。"

#: apa7_bib_validator.py:357
msgid "Page numbers must be integers."
msgstr "页码必须为整数。"

#: apa7_bib_validator.py:376
#, python-brace-format
msgid "Article title segment must start uppercase, digit, or CJK: '{fw}'"
msgstr "文章标题段落必须以大写字母、数字或中文字符开头：'{fw}'"

#: apa7_bib_validator.py:383
#, python-brace-format
msgid "Article title word must be lowercase (or ALL-CAPS): '{w}'"
msgstr "文章标题单词必须为小写字母（或全大写）：'{w}'"

#: apa7_bib_validator.py:388
msgid "Conference Article"
msgstr "会议文章"

#: apa7_bib_validator.py:399
msgid "Use en-dash (–)[U+2013], not hyphen (-)[U+002d], in date ranges."
msgstr "日期范围中请使用短破折号 “–”(U+2013)，而不是连字符 “-”（U+002d）。"

#: apa7_bib_validator.py:404
msgid "Cannot split title and conference info."
msgstr "无法区分标题和会议信息。"

#: apa7_bib_validator.py:411
#, python-brace-format
msgid ""
"Detected page range “{range}”; make sure this is a journal article, not a "
"conference entry."
msgstr "检测到页码范围 “{range}”；请确认这是期刊文章，而非会议条目。"

#: apa7_bib_validator.py:417
#, fuzzy, python-brace-format
msgid "Conference title must be italicized: '{title_part}'"
msgstr "书名必须使用斜体：'{title}'"

#: apa7_bib_validator.py:420
msgid "Conference info must be 'Name, Location.'"
msgstr "会议信息格式必须为 “名称, 地点.”"

#: apa7_bib_validator.py:423
msgid "Monograph/Book"
msgstr "专著/书籍"

#: apa7_bib_validator.py:432
msgid "Monograph must be 'Author. (YYYY). Title. Publisher.'"
msgstr "专著格式必须为 “作者. (YYYY). 书名. 出版社.”"

#: apa7_bib_validator.py:436
msgid "Publisher looks numeric, not valid for a book."
msgstr "出版社似乎是数字，不符合书籍格式。"

#: apa7_bib_validator.py:440
#, python-brace-format
msgid "Book title must be italicized: '{title}'"
msgstr "书名必须使用斜体：'{title}'"

#: apa7_bib_validator.py:461
msgid ""
"Make sure this entry matches one of the six APA-7 reference types exactly."
msgstr "确保此条目完全符合上述六种 APA-7 引用类型之一。"

#: apa7_bib_validator.py:468
msgid "Cannot parse authors list."
msgstr "无法解析作者列表。"

#: apa7_bib_validator.py:474
msgid "No authors found."
msgstr "未找到作者。"

#: apa7_bib_validator.py:478
msgid "Multiple authors need '&' before last author."
msgstr "多位作者需要在最后一位作者前加 “&”。"

#: apa7_bib_validator.py:480
msgid "Use comma before '&' for 2-20 authors."
msgstr "当作者为2到20人时，在 “&” 前需要使用逗号。"

#: apa7_bib_validator.py:482
msgid "Use ellipsis after 19 authors when >20 authors."
msgstr "当作者超过20人时，在第19位作者之后使用省略号 “…”。"

#: apa7_bib_validator.py:486
#, fuzzy
msgid "Year block must be '(YYYY).' or '(YYYY, Month D–D).'"
msgstr "年份部分必须为 “(YYYY).” 或 “(YYYY, Month D–D).”"

#: apa7_bib_validator.py:491
msgid "Cannot parse title (no sentence-ending punctuation)."
msgstr "无法解析标题（缺少句末标点）。"

#: apa7_bib_validator.py:495
msgid "Title must start with a capital letter or digit/CJK."
msgstr "标题必须以大写字母、数字或中文字符开头。"

#: apa7_bib_validator.py:497
msgid "Chinese title needs English translation in [ ] immediately after."
msgstr "中文标题需要在后面立即加上英文翻译并用 [ ] 括起。"

#: apa7_bib_validator.py:507
msgid "Couldn't recognize as any of the six APA-7 types."
msgstr "无法识别为上述六种 APA-7 引用类型中的任何一种。"

#: apa7_bib_validator.py:522
msgid "Reference must end with a period."
msgstr "参考文献必须以句号结束。"

#: apa7_bib_validator.py:527
msgid "Line spacing must be single."
msgstr "行距必须为单倍行距。"

#: apa7_bib_validator.py:529
msgid "Paragraph must have hanging indent of 0.7 cm."
msgstr "段落必须有0.7厘米的悬挂缩进。"

#: apa7_bib_validator.py:533
msgid "Font must be Times New Roman."
msgstr "字体必须为 Times New Roman。"

#: apa7_bib_validator.py:536
msgid "Font size must be 12 pt."
msgstr "字体大小必须为12磅。"

#: apa7_bib_validator.py:544
msgid "Unknown"
msgstr "未知"

#: apa7_bib_validator.py:550
#, python-brace-format
msgid "Entry {idx} ({typ}): "
msgstr "条目 {idx} ({typ})"

#: apa7_bib_validator.py:582
#, fuzzy
msgid "⚠️ Entries are not in alphabetical order by surname.\n"
msgstr "⚠️ 条目未按姓氏字母顺序排列。\n"

#: apa7_bib_validator.py:591
#, python-brace-format
msgid "Total entries with errors: {errors}"
msgstr "错误条目总数：{errors}"

#: apa7_bib_validator.py:593
#, fuzzy
msgid "✅ All entries look good!"
msgstr "✅  所有条目均符合要求！"

#~ msgid "Conference title must be italicized."
#~ msgstr "会议论文标题必须使用斜体。"

#~ msgid "Use hyphen (-), not en-dash (–), in ranges."
#~ msgstr "范围中请使用连字符 “-”，而不是短破折号 “–”。"
